{"name":"Habitat dos Animais","description":"Embarque em uma expedição virtual com Habitats do Mundo, onde crianças podem aprender sobre os diferentes lares dos animais através de jogos interativos, cartões de memorização e atividades de perguntas e respostas. Descubra as diversas moradias naturais, desde as densas florestas até os vastos oceanos, e entenda como cada animal se adapta ao seu ambiente","slug":"habitat_dos_animais","items":[{"difficulty":"Fácil","question":"Onde você encontraria um pinguim?","answer":"Antártica","option1":"Floresta tropical","option2":"Deserto","option3":"Oceano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que habitat você encontraria um elefante?","answer":"Savana","option1":"Oceano","option2":"Selva tropical","option3":"Deserto","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat natural das baleias?","answer":"Oceano","option1":"Floresta tropical","option2":"Deserto","option3":"Tundra","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde os ursos polares vivem?","answer":"Ártico","option1":"Floresta","option2":"Savana","option3":"Deserto","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em qual ambiente você encontraria uma girafa?","answer":"Savana","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que habitat você encontraria um camelo?","answer":"Deserto","option1":"Floresta tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde os golfinhos geralmente vivem?","answer":"Oceano","option1":"Deserto","option2":"Montanha","option3":"Savana","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat natural dos tigres?","answer":"Selva tropical","option1":"Montanha","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde você encontraria um urso panda?","answer":"Floresta de bambu","option1":"Oceano","option2":"Deserto","option3":"Pântano","option4":"Tundra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em qual habitat você encontraria um crocodilo?","answer":"Pântano","option1":"Savana","option2":"Floresta tropical","option3":"Tundra","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde você encontraria um leão?","answer":"Savana","option1":"Deserto","option2":"Floresta tropical","option3":"Tundra","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat natural das araras?","answer":"Floresta tropical","option1":"Deserto","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que habitat você encontraria um lobo?","answer":"Floresta","option1":"Montanha","option2":"Tundra","option3":"Pântano","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde as tartarugas marinhas passam a maior parte de suas vidas?","answer":"Oceano","option1":"Deserto","option2":"Savana","option3":"Tundra","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat típico das zebras?","answer":"Savana","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que habitat você encontraria um canguru?","answer":"Savana","option1":"Oceano","option2":"Deserto","option3":"Floresta tropical","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat natural dos ursos polares?","answer":"Ártico","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde os lobos costumam viver?","answer":"Floresta","option1":"Montanha","option2":"Tundra","option3":"Pântano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat típico das águias?","answer":"Montanha","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que ambiente você encontraria um hipopótamo?","answer":"Pântano","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde você encontraria um pinguim-imperador?","answer":"Antártica","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat natural dos pandas vermelhos?","answer":"Floresta de bambu","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que ambiente você encontraria um lêmure?","answer":"Selva tropical","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde os crocodilos costumam viver?","answer":"Pântano","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat típico dos pinguins-de-magalhães?","answer":"Patagônia","option1":"Deserto","option2":"Floresta tropical","option3":"Tundra","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde você encontraria um tucano?","answer":"Floresta tropical","option1":"Oceano","option2":"Tundra","option3":"Deserto","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat natural das tartarugas terrestres?","answer":"Ilhas ou praias","option1":"Selva tropical","option2":"Montanha","option3":"Oceano","option4":"Tundra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Em que ambiente você encontraria um lince-ibérico?","answer":"Floresta","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Fácil","question":"Onde os camelos costumam viver?","answer":"Deserto","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Floresta"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual é o habitat típico das lontras?","answer":"Rios e lagos","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Médio","question":"Onde você encontraria um urso polar?","answer":"Ártico","option1":"Floresta tropical","option2":"Deserto","option3":"Oceano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o habitat natural dos golfinhos?","answer":"Oceano","option1":"Floresta tropical","option2":"Deserto","option3":"Tundra","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Médio","question":"Onde você encontraria uma arara-azul?","answer":"Floresta tropical","option1":"Deserto","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Médio","question":"Em qual ambiente você encontraria um coala?","answer":"Floresta de eucalipto","option1":"Tundra","option2":"Oceano","option3":"Pântano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Médio","question":"Em que habitat você encontraria um leão?","answer":"Savana","option1":"Deserto","option2":"Floresta tropical","option3":"Tundra","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o habitat natural das tartarugas marinhas?","answer":"Oceano","option1":"Floresta tropical","option2":"Deserto","option3":"Tundra","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Médio","question":"Onde os pinguins geralmente vivem?","answer":"Regiões polares","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Médio","question":"Onde você encontraria um lince-ibérico?","answer":"Floresta","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Médio","question":"Em qual ambiente você encontraria um hipopótamo?","answer":"Pântano","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o habitat natural das girafas?","answer":"Savana","option1":"Floresta tropical","option2":"Deserto","option3":"Tundra","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o habitat natural dos orangotangos?","answer":"Floresta tropical","option1":"Deserto","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Médio","question":"Onde os pinguins-de-magalhães costumam viver?","answer":"Regiões costeiras","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual é o habitat típico das lontras-marinhas?","answer":"Oceanos e mares","option1":"Floresta tropical","option2":"Tundra","option3":"Pântano","option4":"Deserto"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em que habitat você encontraria um dugongo?","answer":"Áreas costeiras","option1":"Tundra","option2":"Floresta de bambu","option3":"Deserto","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em qual ambiente você encontraria um axolote?","answer":"Lagoas de água doce","option1":"Floresta","option2":"Tundra","option3":"Deserto","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde os tigres-de-amur costumam viver?","answer":"Taiga","option1":"Pântano","option2":"Deserto","option3":"Tundra","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em que habitat você encontraria um lobo-da-terra?","answer":"Deserto","option1":"Floresta","option2":"Pântano","option3":"Tundra","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o habitat natural dos diabos-da-tasmânia?","answer":"Matagal","option1":"Deserto","option2":"Pântano","option3":"Tundra","option4":"Oceano"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde você encontraria um urso-de-óculos?","answer":"Floresta","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em qual ambiente você encontraria um panda-vermelho?","answer":"Floresta de bambu","option1":"Tundra","option2":"Oceano","option3":"Pântano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde as chitas-costeiras costumam viver?","answer":"Deserto","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Floresta tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em que habitat você encontraria um coala-do-leste?","answer":"Floresta de eucalipto","option1":"Tundra","option2":"Deserto","option3":"Pântano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o habitat natural das capivaras?","answer":"Zonas úmidas","option1":"Deserto","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde você encontraria um lince-do-canadá?","answer":"Floresta","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em qual ambiente você encontraria um okapi?","answer":"Selva tropical","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde os pandas-gigantes costumam viver?","answer":"Floresta de bambu","option1":"Tundra","option2":"Pântano","option3":"Deserto","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em que habitat você encontraria um lêmure-de-cauda-anelada?","answer":"Selva tropical","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o habitat natural das ariranhas?","answer":"Rios e lagos","option1":"Deserto","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde você encontraria um pika?","answer":"Montanha","option1":"Floresta","option2":"Pântano","option3":"Deserto","option4":"Tundra"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em qual ambiente você encontraria um dugongo?","answer":"Áreas costeiras","option1":"Deserto","option2":"Selva tropical","option3":"Pântano","option4":"Tundra"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde os coelhos-das-neves costumam viver?","answer":"Tundra","option1":"Pântano","option2":"Deserto","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em que habitat você encontraria um tapir?","answer":"Floresta tropical","option1":"Tundra","option2":"Deserto","option3":"Pântano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o habitat natural das raposas-do-ártico?","answer":"Tundra","option1":"Pântano","option2":"Deserto","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde você encontraria um lobo-vermelho?","answer":"Floresta","option1":"Savana","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Pântano"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em qual ambiente você encontraria um baiacu?","answer":"Oceanos e mares","option1":"Pântano","option2":"Tundra","option3":"Deserto","option4":"Selva tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde os orangotangos-de-sumatra costumam viver?","answer":"Floresta","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Oceano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em que habitat você encontraria um mico-leão-dourado?","answer":"Selva tropical","option1":"Tundra","option2":"Deserto","option3":"Pântano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual é o habitat natural dos camaleões?","answer":"Savana","option1":"Pântano","option2":"Deserto","option3":"Oceano","option4":"Floresta tropical"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde você encontraria um wolverine?","answer":"Tundra","option1":"Pântano","option2":"Deserto","option3":"Oceano","option4":"Floresta"},{"difficulty":"Difícil","question":"Em qual ambiente você encontraria um narval?","answer":"Oceano Ártico","option1":"Selva tropical","option2":"Tundra","option3":"Pântano","option4":"Montanha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Onde os leões-marinhos costumam viver?","answer":"Costas rochosas","option1":"Tundra","option2":"Deserto","option3":"Oceano","option4":"Selva tropical"}]}